%=======================================================================
%Dedicatória (opcional).
%Agradecimentos (opcional).
%Epígrafe (opcional).
%=======================================================================
% Dedicatória (opcional).
%
% O texto é normalmente colocado na parte de baixo da página, alinhado
% à direita.  Mas a formatação é basicamente livre.  Só não se escreve
% a palavra 'dedicatória'.
%=======================================================================
% \begin{dedicatoria}

% \end{dedicatoria}

%=======================================================================
% Agradecimentos (opcional).
%=======================================================================
   \begin{agradecimentos}
    Ao meu orientador, Guilherme H. Costa, pela total dedicação, compreensão e comprometimento em me auxiliar não só no desenvolvimento deste trabalho, mas também em meio a vida acadêmica. Obrigado por me ensinar a trilhar o caminho mais recompensador, no qual exige total comprometimento na execução das tarefas realizadas.
    
    Aos meus professores e orientadores de iniciação científica, pela paciência e por nunca terem se recusado a ajudar, mesmo quando não lhes era conveniente.
    
    Aos amigos Anderson, Matheus Nathan, Thiago, Douglas e Mateus Gaspary que trilharam o caminho da graduação ao meu lado, compartilhando conhecimentos e ajudando-me a superar novos desafios constantemente. Um agradecimento especial a Iuri Crestani e Rodrigo Dallagnol, que do primeiro ao último dia da graduação, fizeram a árdua caminhada valer muito mais a pena.
    
    Aos amigos de longa data João Paulo Guedes, Emiliano Piazer e Lucas Matos por sempre estarem ao meu lado, mesmo nos momentos mais difíceis. Um destaque a Alexsandro Gabrielli que teve influência direta na minha escolha profissional.
    
    Aos meus familiares Halisson, Gustavo, Juarez e Deonice que sempre fizeram o possível e o impossível para que eu concluísse o curso, me motivando a seguir em frente perante todas as dificuldades. Espero imensamente poder retribuir tudo que foi feito por vocês durante esse período, sem o apoio e incentivo prestados por vocês, nada disso teria sido possível.
    
    E por fim, a todos que direta ou indiretamente fizeram parte da minha formação, o meu
    muito obrigado.
   \end{agradecimentos}

%=======================================================================
% Epígrafe (opcional).
%
% ``[...] o autor apresenta uma citação, seguida de indicação de autoria,
% relacionada com a matéria tratada no corpo do trabalho. Podem, também,
% constar epígrafes nas folhas de aberturas das seções primárias.''
%=======================================================================
\begin{epigrafe}
  		``\textit{To get what you want, you must look beyond what you see.}''
  		
  		
Rafiki, The Lion King
\end{epigrafe}
%=======================================================================
%Dedicatória (opcional).
%Agradecimentos (opcional).
%Epígrafe (opcional).
%=======================================================================